聖誕節「和你shop」示威 年輕技工被控襲警 罪名不成立

#觀塘裁判法院第八庭
#梁少玲裁判官
#裁決 #1225九龍灣

黃(24)
控罪：襲擊在正當執行職務的警員

❇️速報：罪名不成立❇️

年輕技工疑於去年聖誕節「和你shop」示威中，在九龍灣德福廣場警方離場時，用力撞向一名警長，令他即使身負逾40磅裝備，仍不慎退了一步。技工被控襲警罪，在觀塘裁判法院受審。辯方直指警長「賊喊捉賊」，自己先撞向被告，卻大叫「襲警」；又指從片段可見，警長經過被告時，主動踏前踩了他一腳。

警長張基耀供稱，事發當晚9時許，警方解封德福廣場一期後，他與隊員便往地鐵站出口離去。走到Giordano Ladies店門外時，被告突然朝他踏前一步，再用右手大力撞向他的左膊，令他打橫退了一步。警長咬定被告「係蓄意撞埋嚟」，強調他執勤多年，「絕對分得清咩係意外咩係蓄意」。

惟辯方大狀沈士文指出，事發時通道有不少空間，惟警長選擇靠左走近被告位置。當時被告只是「企喺到」，張經過被告時，卻主動踏前踩他及用左膊撞他；他自己不慎退了一步，卻大叫「襲警」。沈大狀續指，從控方截圖可見，事發一刻被告雙手垂下，而張的左腳踏在被告的右腳上；又指張在首份書面證供並無提及被告向他踏前一步，因為根本沒發生過。

告返隻狗傷人啦

D狗咬完你再屈你咬佢. 無片/紅官就入硬/

作假口供 無後果

張耀基

腳面襲腳底嘅嘢我哋凡人識啲咩？

李家超：五年來沒警員因假證供被控 證法庭質疑不等於作假

警長張基耀2013年拎左長期服務獎
即係2013年已經做撚左18年
去到今年總共做左25年都仲係三柴警長,垃圾廢柴

無成本濫告，上到庭告唔入都搞到事主有心理傷害
根本就係濫權
明明係隻狗咬人，就講反話告襲警
之前多記者影到就話有證據
依家打壓記者，證據就會越嚟越少
告得入/認罪嘅機會就會越嚟越大

時沙唔係個個有得升

推

老時沙通常都係俾佢收尾果幾年著下白衫
等退休果時人工高d
呢條撚樣最少做左25年,即係都近50歲,咁都冇白衫著,佢d人濟關係好極有限

同yoho果單野一樣

甲級戰犯張基耀

裁判官觀看片段後，認為張警長的證供與片段的內容不能吻合，被告沒有張警長所供稱「向前踏一步」，張警長觀看片段後仍然堅持被告曾經向前踏一步。片段清楚顯示張警長的左腳踩了被告的右腳，但張警長盤問底下仍堅持沒有接觸或觸碰被告，裁判官認為不是事實。再者，張警長的筆錄口供沒有記錄「被告踏前一步」的情節，法庭認為張警長沒有道出實情，證供與片段有明顯分歧，不接納張警長的證供。

裁判官指片段顯示當張警長接近被告時，被告沒有明顯動作，接著張警長的左腳踩了被告的右腳，張警長的左邊膊頭撞了被告，張警長其後向右橫移一步，同時被告的右手放在身前腹部位置，裁判官認為被告很大機會曾經推開張警長。然而，裁判官考慮到張警長曾踩了被告及撞了被告，即使被告推開警長，亦無法排除是自然反應。再者，控方亦未能在毫無合理疑點下證明被告有襲擊意圖。

有無片

Dept of Joke睇完片都照告

辯方申請訟費，獲裁判官批准。